其實圍棋點玩？

求簡易教學
點先可以食到人

主要唔係為咗食,有咩問題可以打電話問進藤光

用棋圍地圍得多過人地既地=羸
用棋完全包圍人地=食到人

當五子棋玩

好悶 冇咩人玩 垃圾棋

第一手天元

google都懶

金角銀邊

點行都勉強學得識 跟住要數自己盤面有幾多目已經難到傻咗
到真係捉嗰時變成背一塊棋點行 唔背就冇可能行得啱 普通人只可以鬥背得多形式

咁有咩好玩

睇棋魂學啦

正如數學 有天份嘅人會覺得好玩
夠聰明明數學做緊乜嘅人都想其實都加入個遊戲 去追求神奇嘅結果 可惜冇天份嘅人最終只會陪跑

我係用手玩嘅
至於有冇其他玩法 你可以上網睇
或者直接啲搵個識圍棋嘅鬼教你玩

認真答：

目標：圍地+食子嘅數目比對手多

食子/死子：
單單一隻棋子放棋盤上，十字交叉位置，咁佢旁邊就人有4個“吉位”，稱之為氣。當一隻棋子冇哂任何氣，咁佢就人被對手“拎起”，稱之為提子。

做活：由於剩下0氣的棋就是死子，衡剩下1氣棋子會被對手1步殺死。當一組棋永遠有2氣，咁就稱之為做活成功。而呢個情況下，每個“氣”都稱之為眼。所以只要有兩隻真眼，咁棋子就永遠唔會死。

sorry 1999,
仲有人想知再講

好複雜
之前想學但過左排發覺要花好多時間
然後就放棄左

繼續

ching真係有料 好過上面果啲講乜春「用手玩」仲以為自己好幽默

有副實體棋，多數都係上網玩

真係難搵到人去交流
細細個有學 但之後身邊冇乜人玩
成十年冇玩過 有上網玩同download d app玩
但真係唔太記得d走法 好似俾人/cpu攻破

同埋點解冇乜鬼佬玩？

已經唔記得d名 淨係記得頭幾步一定係霸角 通常係個粒點/佢入一格
一睇完呢個post就好想玩返 究竟點先識到人一齊玩

個rule 明白 但真係唔識點玩
個棋盤咁大 一開頭係咪都是但放？
但我睇棋靈王又好似每一步都有意思
真係唔係好明

因為每一步都要諗定如果對方點行有咩對策
其實好難玩 太多組合同變化
所以點解d最top嘅人都唔夠電腦打
d數係難計到唔係普通人handle到

我早幾年自學應該去到業餘初段

但業餘嘅實力可以差好遠，所以好難作準

但都係叫做識玩囉

未有alpha go之前
圍棋嘅組合係多到係連電腦都計唔掂
贏唔到職業圍棋選手

其實簡單啲去諗，你當圍棋係一個鬥 “圍得多地盤” 嘅遊戲

咁點樣可以用最少嘅資源去圍地？
1. 學過數學都知道四邊形入面，正方形係周界最短面積最大，即係效率最高。
2. 嗰時希臘定邊個國家，個國王償比個大臣一幅地，然後個大臣就圍咗個3面環海嘅半島。

所以，圍棋有個術語，叫「立體空」。顧名思義，即係要夠立體，除咗闊度，仲要夠高度，去維持一個完美嘅正方形咁，提升效率。

另外，圍棋有句話叫「金角銀邊草肚皮」，就係講緊圍地要從4個角起手，用天然嘅牆壁去圍地。

重點係嗰時電腦唔太識 sort 走啲廢嘅可能性，所以電腦純粹計所有組合就搞不撚掂

香港有圍棋學

其實好易，睇鬼捉得多就會識玩

YouTube 搵 高川格
佢講棋真係有料。嗰陣我未係好識捉，但係都可以理解到佢講既野

佢最近返嚟出1集真係o咗嘴
不過睇佢講真係好正
尤其alphago zero vs alphago master嗰幾集
將人類由發明定石嘅自滿到被alphago嘅演算力打敗
到alphago master捍衛人類定石去挑戰alphago zero最終都係輸到貼地
呢個情節好心理好正

睇完都唔識, 係一啲都唔識
但又覺得好好睇, 史上最神奇既作品

提子我成日食架啦

第一步 天元

咁以前中國d歷史人物咪好撚7勁？

好多鬼佬玩認真, 好多好撚勁

好正

見啲人玩果陣本來集中某個位攻防緊，跟住冇啦啦喺好遠既位置放粒棋，究竟點解

好似其中一種意思係同聲東擊西差唔多
令到對手就算侵攻緊眼前區域
都不得不回防
避免得不償失
呢一手成功就會令到先後手逆轉
有機會搶到主導權
決定應該補強防守定決定應該侵攻對手邊到

而且有啲棋手會比較由大佈局出發
聲東擊西就係為棋盤前後或左右互相呼應
事先約略圈到一個大區域
慢慢起到幾條防線
避免對手擠壓/突破
甚至對手如果想係你既領域入面下子去發展
都可能會因為你事前呢手脫離眼前攻防既佈署
搞到最後唔夠氣整到兩隻眼
而變成一大塊死棋

利申只係十年前自學過一排

圍住啲棋玩

如果身邊少人玩，可以上網玩

但經過一d教育補習社商場，教小朋友玩既棋院外面超多人多家長

鬥圍圈圈遊戲
佢包圍你
你包圍返 包圍緊你既佢
佢又再包圍返 因為比佢包圍而包圍佢既你
LOOP
最後邊個圍到最多圈圈就係WINNER

同時有另一個概念叫做「眼」同「真眼」
一個直角圍成既「氣」就叫做「眼」
同一個直角體系連住入面有兩隻「眼」既話就叫做「真眼」
點打都打你唔死
你要做既野就係建立真眼,再用真眼連住包圍網,令敵人突破唔到你包圍

ＯＯＯ
Ｏ氣Ｏ
ＯＯＯ 呢個係眼

——

ＯＯＯＯＯ
Ｏ氣Ｏ氣Ｏ
ＯＯＯＯＯ 呢個係真眼

——

ＯＯＯＯＯＯＯＯＯ
Ｏ氣Ｏ Ｏ
ＯＯＯ ＯＯＯ
ＯＯＯＯＯ Ｏ
Ｏ氣Ｏ
ＯＯＯ
呢個都係真眼 因為佢用直角去連住道氣
右邊果堆散子就係利用真眼黎圍地方既用法
——
識左呢Ｄ基本野，之後就係玩得多唔多問題鳥

模仿棋，又贏。

金角銀邊草包肚。

true

印象中唔係有兩隻眼先叫真眼
一隻眼都可以係真眼
只係有兩隻真眼就叫做活棋
e.g.
O O
O氣O
O O
呢個係假眼 因為可以食咗右下或者左上嘅三子而破壞隻眼
O O
O O O
O O
O O
搭單吹下水 呢度係咪活棋
唔係嘅話點樣做活佢

仆街 咁柒嘅

得罪講句，有AI後，職業棋士除咗教棋仲有咩存在價值？

左圖解法 右圖活法(綠色紅色是但放一粒補返個位就OK)
其實我都差唔多十年冇捉圍期D名真係有Ｄ唔太記得

BTW

OOO
O氣O 都係真眼
OO

冇錯啦
我都好耐冇捉過
小學被老母捉咗去學一個暑假之後
就冇再學 係去到中學先自學下
但我好廢

開局你當插支旗霸地
之後覺得自己冇地就搶鳩人哋
食鳩埋人哋啲地
當被人打到冇晒地就輸

我係中一圍棋學會玩到中四左右讀書就冇玩
有玩到業餘3級左右(有段數既學會老師隨口UP 唔合真唔真)
最主要都係網上同D高手捉練返黎

以前有個程式好多日本同台灣人係入面捉 唔記得左咩名

上網捉我怕麻煩
上年同人捉咗兩三鋪 被佢屌打

圍棋都係現實捉最好FEEL

互動性最高

提完人地子
再一粒粒填落去佢啲氣到愉悅

你喺度羞辱佢

呢D野隨時風水輪流轉
今ROUND你羞辱完佢
下ROUND就佢羞辱返你轉頭
更係及時行樂啦

圍棋淨係識規則同攻殺都未到佢好玩既地方

佢最獨特有別於其他棋係
其他棋一般你都只係要推算之後要發生乜野事
算得深就係勁

但圍棋既計算係要將一個形態睇成係一組superposition再反推

例如你見到之後5步棋，個次序係12345
一般人可能就咁睇到呢5步已經算勁
但高手仲會將呢5步棋重新排序
例如諗成係52341
去諗吓如果改咗次序
個行法仲有冇合理性
可能會12345睇落好合理
但如果34125就會導致-3不合理，而排除呢個行法

所以棋魂入面有一幕
係塔矢亮comment進藤光對社清春
話睇唔出佢地個行棋次序
因此覺得好驚訝

當掌握咗呢個技巧之後
會覺得好似喺棋盤上看穿時空
就好似interstellar話過去同未來一早已經存在咁

鬧快綑邊就贏。

終局之後我見佢地會移到啲棋齊輯輯去方便數地

其實點樣移ga?

唔識計自己有幾多地

如果叫你睇一世足球
你想睇皇馬VS傑志呢d100%贏既波
定傑志VS東方呢d 5050既波?

捉圍棋係幾chill成件事
最正係d儀式嘅野
細緻到點放d位 點放棋都好講究
上網捉真係冇咁嘅feel
仲有真係認真捉嘅話可以玩成幾個鐘 對住個mon都睇到攰

同埋電腦係死嘅 人係生嘅
你睇兩個人嘅比賽個種鬥法係唔同
同真人對係會捉心理同打法

用返足球做例子 正如你打fifa 對電腦同online打真人都唔同打法 真人你去到一個時間你會知佢打法知佢條路 而電腦係捉唔到

細個年年考級 而家無再玩了
但D定式已經刻左係腦海入面

有車後 仲有人跑100米同馬拉松都唔知有咩存在價值

好奇想知吓巴打你乜棋力
我都捉咗10幾年棋都叫有業餘段位都未聽過啲咁既野
定其實你捉緊五子棋

有小畫家 ps 畫家仲有咩存在價值

可能睇棋魂學

其實呢種手法有個術語叫做「手割」(日文)
咁講應該多d人聽過，但大多數人都係得個知字
真係捉棋用得出既, 100個入面可能得2,3個

點你三三

巴打好少睇youtuber講棋？
樓上介紹既高川格講棋都會用手割分析